**千[字节](../Page/字节.md "wikilink")**（，縮寫為**KB**）是[電腦數據存貯器存储](../Page/電腦數據存貯器.md "wikilink")[单位](../Page/单位_\(度量衡\).md "wikilink")[字节的多倍形式](../Page/字节.md "wikilink")。[国际单位制](../Page/国际单位制.md "wikilink")
(SI)以1000
(10<sup>3</sup>)来定义前缀[千](../Page/千_\(前綴\).md "wikilink")，故1千字节表示1字节的1000倍。\[1\]千字节单位的符号为**kB**。但在[信息技术领域中](../Page/信息技术.md "wikilink")，尤其是表示主存储容量时，**千字节**通常表示1024（2
<sup>10</sup>）个字节。这是由数据流的二进制存储法决定的。这种情况下，在表示1024字节时，千字节的符号常记为大写字母**K**或
**KB** 。

## 定义和应用

### 1000字节

[国际单位制](../Page/国际单位制.md "wikilink") (SI) 中，**[千
(前綴)](../Page/千_\(前綴\).md "wikilink")**表示1000
(10<sup>3</sup>)；因此，1千字节表示1000字节。单位符号记为kB。

这是[国际电工委员会](../Page/国际电工委员会.md "wikilink")
(IEC)推荐使用的定义。\[2\]在表示[计算机网络](../Page/计算机网络.md "wikilink")、内部总线、硬盘驱动器和闪存的介质传输速度，以及大部分[存储器的容量](../Page/存储器.md "wikilink")，特别是[硬盘容量](../Page/硬盘.md "wikilink")，[闪存容量](../Page/闪存.md "wikilink")\[3\]和[數碼多功能影音光碟](../Page/數碼多功能影音光碟.md "wikilink")\[4\]时，千字节及其相关前缀如[兆
(前綴)](../Page/兆_\(前綴\).md "wikilink") = , [吉咖](../Page/吉咖.md "wikilink")
=
等的这种定义用来表示[码率单位](../Page/码率单位.md "wikilink")。\[5\]这和其他[国际单位制词头](../Page/国际单位制词头.md "wikilink")（如[赫兹和](../Page/赫兹.md "wikilink")[每秒浮點運算次數](../Page/每秒浮點運算次數.md "wikilink")）的计算法则是一致的。

应用此定义的典型案例为[Mac OS Xv](../Page/Mac_OS_X.md "wikilink")10.6文件管理器软件。自Mac
OS X Snow
Leopard发行以来，文件大小均是以十进制前缀记录的。\[6\][硬碟](../Page/硬碟.md "wikilink")、[隨身碟](../Page/隨身碟.md "wikilink")、[記憶卡](../Page/記憶卡.md "wikilink")、[DVD亦是](../Page/DVD.md "wikilink")。

### 1024字节

千字节也常指1024 (2<sup>10</sup>)字节。\[7\]\[8\]\[9\]
因为1000约等于1024，为方便起见，公制二进制前缀*kilo*
的使用出现。\[10\]

[Microsoft
Windows系统中仍在大量使用公制前缀的二进制写法](../Page/Microsoft_Windows.md "wikilink")，\[11\]
而世界上90% 的个人电脑在使用win系统。\[12\]
[随机存取存储器容量](../Page/随机存取存储器.md "wikilink")，如主存储或[CPU缓存的大小](../Page/CPU缓存.md "wikilink")，因为存储的[物理地址的原因](../Page/物理地址.md "wikilink")，也在使用二进制千字节。

一些通信公司，如[沃达丰](../Page/沃达丰.md "wikilink"),\[13\]
[AT\&T](../Page/AT&T.md "wikilink"),\[14\] [Orange
(公司)](../Page/Orange_\(公司\).md "wikilink")\[15\]
和[澳大利亞電信](../Page/澳大利亞電信.md "wikilink")\[16\]
，也用它来计算营销和计费。

1024字节的二进制表示法通常使用符号KB （大写*K*），非正式场合常省略*B* 。例如，65,536字节的缓存处理器会被说成"64K"缓存。

## 与其他储存单位的换算

  - 1KB = 1,000[B](../Page/byte.md "wikilink")
  - 1MB = 1,000[KB](../Page/KB.md "wikilink")
  - 1GB = 1,000,000（1000<sup>2</sup>）[KB](../Page/KB.md "wikilink")
  - 1TB = 1,000,000,000（1000<sup>3</sup>）[KB](../Page/KB.md "wikilink")

由於混淆已經普遍化，所以Megabyte往往指[Mebibyte](../Page/Mebibyte.md "wikilink")，其换算是：

  - 1KiB = 1,024 Byte
  - 1MiB = 1,024 KiB
  - 1[GiB](../Page/GiB.md "wikilink") = 1,024MiB = 1,048,576
    (1024<sup>2</sup>)KiB
  - 1[TiB](../Page/TiB.md "wikilink") = 1,024GiB = 1,073,741,824
    (1024<sup>3</sup>)KiB

## 参见

  - [国际单位制词头](../Page/国际单位制词头.md "wikilink")
  - [字节](../Page/字节.md "wikilink")
  - [KiB](../Page/KiB.md "wikilink")
  - [檔案大小轉換](../Page/檔案大小轉換.md "wikilink")

## 注释

## 参考

[Category:資訊單位](../Category/資訊單位.md "wikilink")

1.  International Standard [ISO/IEC
    80000](../Page/ISO/IEC_80000.md "wikilink") Quantities and Units –
    Part 13: Information science and technology, International
    Electrotechnical Commission (2008).
2.  [Prefixes for Binary
    Multiples](http://physics.nist.gov/cuu/Units/binary.html) — The NIST
    Reference on Constants, Units, and Uncertainty
3.  [SanDisk USB Flash
    Drive](http://apac.sandisk.com/Products/Catalog\(1349\)-SanDisk_Extreme_Ducati_Edition_USB_Flash_Drive.aspx)
     "Note: 1 megabyte (MB) = 1 million bytes; 1 gigabyte (GB) = 1
    billion bytes."
4.  1977 Disk/Trend Report Rigid Disk Drives, published June 1977
5.  [Conversion of Data Transfer Rate
    Units](http://www.sengpielaudio.com/calculator-transferrate.htm)
6.
7.  [Kilobyte – Definition and More from the Free Merriam-Webster
    Dictionary](http://www.merriam-webster.com/dictionary/kilobyte).
    Merriam-webster.com (2010-08-13). Retrieved on 2011-01-07.
8.  [Kilobyte | Define Kilobyte at
    Dictionary.com](http://dictionary.reference.com/browse/kilobyte).
    Dictionary.reference.com (1995-09-29). Retrieved on 2011-01-07.
9.  [Definition of kilobyte from Oxford Dictionaries
    Online](http://www.askoxford.com/concise_oed/kilobyte?view=uk).
    Askoxford.com. Retrieved on 2011-01-07.
10.
11.
12.
13.
14.
15.
16.